<resources>
    <string name="app_name">Akakom Mobile</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="app_title">STMIK AKAKOM JANTI</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_utama">Info dan Beria</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>

    //Tabbed Layout PRODI
    <string name="tab_text_1">Teknik Informatika</string>
    <string name="tab_text_2">Sistem Informasi</string>
    <string name="tab_text_3">Manajemen Informatika</string>
    <string name="tab_text_4">Komputerisasi Akuntansi</string>
    <string name="tab_text_5">Teknik Komputer</string>

    //Explain
    <string name="tab_ti">
        Program Studi Teknik Informatika mulai diselenggarakan berdasarkan SK No. 300/DIKTI/Kep/1992. Saat ini Program Studi Teknik Informatika telah diakreditasi ‘B’ berdasarkan SK No. 028/BAN-PT/Ak-IX/S1/I/2006.
Minat untuk mengikuti pendidikan pada Program Studi Teknik Informatika sangat besar dan meningkat dari tahun ke tahun dan berasal dari semua propinsi di Indonesia. Hal ini dikarenakan kebutuhan alumni Program Studi Teknik Informatika   cukup tinggi karena hampir semua aspek membutuhkan teknologi informasi untuk berkembang.  Selain itu juga mengisyaratkan bahwa Program Studi Teknik Informatika  sudah dikenal dalam taraf nasional.
Jumlah alumni Program Studi Teknik Informatika  hingga saat ini mencapai sekitar 1000 mahasiswa, yang telah bekerja pada perbankan, perminyakan, pendidikan, kesehatan , dan bidang-bidang lain. Banyak mahasiswa yang telah bekerja sebelum lulus dari pendidikannya. Hal ini membuktikan bahwa ilmu yang diterima mahasiwa bisa digunakan kapan saja. Beberapa lapangan kerja alumni diantaranya Krakatau Steel, BRI, Pertamina, TOTAL, (SGM), Instansi Negeri (Kejaksaaan, Pemda, PTN), dan Perguruan Tinggi Swasta.
Kegiatan-kegiatan yang dilaksanakan oleh Program Studi Teknik Informatika  sangat beragam. Kegiatan tersebut dalam bentuk penelitian bersama dosen dan mahasiswa, partisipan / penyelenggara even  nasional maupun internasional  (seminar, workshop, kuliah umum), pelatihan teknologi informasi ke instansi/organisasi.

    </string>
    <string name="tab_si">
        Program Studi Sistem Informasi merupakan salah satu program studi yang diselenggarakan oleh STMIK AKAKOM. Program Studi Sistem Informasi mulai diselenggarakan berdasarkan SK No. 300/Dikti/Kep/1992 saat itu dengan nama Manajemen Informatika. Dan saat ini telah terakreditasi ‘B’ berdasarkan SK No. 011/BAN-PT/Ak-X/S1/VIII/2006.
Pada tahun 2009  Program Studi ini telah menerapkan kurikulum berbasis kompetensi. Dalam kurikulum yang dirancang untuk 8 semester ini, program studi mengarahkan minat sistem informasi berorientasi bisnis dan akuntansi. Dengan demikian, diharapkan lulusan akan dapat menganalisis, merancang, mengimplementasikan sistem informasi yang bisa membantu keputusan bisnis ataupun akuntansinya. Dengan kurikulum yang dirancang seperti itu, maka peminat program studi ini, bisa berasal dari berbagai jurusan yang ada di SLTA.
Mahasiswa program studi ini, berasal dari berbagai daerah, yang menunjukkan bahwa program studi ini sudah dikenal di daerah mereka. Namun, tidak bisa dipungkiri bahwa program studi harus terus meningkatkan mutu agar selalu bisa bersaing.

    </string>
    <string name="tab_mi">
        Dalam situasi perekonomian saat ini, pemerintah Indonesia memerlukan upaya-upaya baru untuk mengembalikan kehidupan perekonomian yang lebih baik. Salah satu bentuk upaya yang sedang dilakukan adalah sedikit menggeser prioritas perekonomian nasional dari bentuk resource-base economy ke bentuk knowledge-base economy. Dengan pola pergeseran ini, peran IPTEK menjadi sangat penting untuk mendukung visi Pembangunan Jangka Panjang (RPJP) tahun 2005-2025 yaitu “Indonesia Yang Maju, Mandiri, dan Adil”. Sejalan dengan hal tersebut, banyak organisasi yang telah berkembang ke bentuk dynamic network. Dalam dynamic network organization, peranan TI menjadi sangat penting.
 Jurusan/program studi Manajemen Informatika dengan jenjang D3 diharapkan dapat memberikan kontribusi untuk mewujudkan kebutuhan tenaga-tenaga siap pakai pada semua bidang TI. Dalam mewujudkan harapan tersebut maka jurusan/program studi Manajemen Informatika membuat kurikulum yang berbasis kompetensi.
 Sesuai dengan Keputusan Menteri Pendidikan Nasional RI No. 232 Tahun 2000 tentang Pedoman Penyusunan Kurikulum Pendidikan Tinggi dan Penilaian Hasil Belajar Mahasiswa, jurusan/program studi Manajemen Informatika jenjang D3 (MI-D3), pada tahun akademik 2004/2005 mengikuti pola yang dianjurkan oleh  SK Mendiknas tersebut. Setelah melalui proses yang cukup panjang, kurikulum berbasis kompetensi program studi MI diberlakukan bagi semua mahasiswa MI yang belum menyelesaikan studinya hingga tahun akademik 2003/2004. Selain hasil kurikulum yang dituangkan dalam bentuk distribusi semesteran, pengembangan isi dan materi silabi juga diberlakukan.

    </string>
    <string name="tab_ka">
        Program studi Komputerisasi Akuntansi di STMIK AKAKOM didirikan pada tahun 1999. Pada saat berdiri, program studi Komputerisasi Akuntansi memperoleh status Terdaftar berdasarkan SK Dirjen Dikti Nomor 39/DIKTI/Kep/1999. Setelah itu program studi Komputerisasi Akuntansi terus menerus berusaha memperbaiki diri dan meningkatkan kualitas dan statusnya.
Program studi Komputerisasi Akuntansi mendapatkan Akreditasi BAN-PT dengan nilai B pada tahun 2012. Perolehan status tersebut merupakan bukti kemauan dari pihak akademis untuk selalu memberikan peningkatan kualitas pendidikan.

    </string>
    <string name="tab_tk">
        Dilandasi kesadaran potensi pesatnya kemajuan teknologi elektronika, program studi Teknik Komputer jenjang D3 merupakan bagian Jurusan Teknik Komputer yang mengemban amanat melatih dan menghasilkan ahli madya yang berkecimpung dalam lingkup teknik elektronika, microprocessor, instrumentasi kendali, dan telekomunikasi. Peran ahli madya bidang ini antara lain untuk menjembatani level perancang dan pengguna teknologi, melakukan supervisi proses produksi, melakukan instalasi-instalasi systems dan networking untuk berbagai keperluan mulai dari perkantoran, housing, hotels, medis, sarana navigasi, hingga entertainment support.
 Mahasiswa program ini disarankan menyelesaikan beban akademik 110 sks dan latihan kerja dalam rentang 6 semester. Frame akademik dalam program ini sarat kegiatan praktek dengan peranti hi-tech measurement dan device programming, sehingga mahasiswa dituntut tekun dan berlatih mengembangkan logika. Alur matakuliah dan praktik yang ada mengindikasikan kepada konsentrasi Instrumentasi, Future Control, dan Jaringan Computer. Pada akhir masa studi, mahasiswa dilatih menyelesaikan laporan tugas akhir, yang menunjukkan penguasaan penyelesaian pekerjaan tertentu dalam lingkup yang disebut di muka. Mahasiswa yang mampu dapat melanjutkan studi pada jenjang selanjutnya (D4/S1), bidang yang sesuai umumnya adalah dengan lingkup keteknikan dan systems.

    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="tab_riwayat">"Dalam abad ke-20 ini dunia banyak diwarnai dengan berbagai kemajuan secara menakjubkan yang "
        "telah diciptakan oleh umat manusia, baik dibidang ilmu maupun teknologi. Menanggapi kondisi "
        "zaman seperti tersebut di atas, pada tanggal 30 Juni 1979 didirikan sebuah yayasan dengan "
        "nama Yayasan Pendidikan Widya Bakti, yang bertujuan mengembangkan dan menyebarluaskan "
        "informatika dan teknologi komputer di kalangan masyarakat indonesia melalui usaha pendidikan "
        "yang sistematis dan ilmiah. Yayasan tersebut mengelola sebuah akademi yang bernama Akademi "
        "Aplikasi Komputer, disingkat AKAKOM.\n\n"
        "Terhitung mulai 1 Maret 1983, Akademi Aplikasi Komputer(AKAKOM), diubah menjadi Akademi "
        "Komputer dan Informatika AKAKOM. Selanjutnya terhitung mulai tanggal 2 Mei 1985, "
        "nama Akademi Komputer dan Informatika AKAKOM diubah dan dibakukan menjadi Akademi Manajemen "
        "Informatika dan Komputer(AMIK)AKAKOM.\n\n"
        "Agar lembaga tersebut mampu menghasilkan tenaga-tenaga profesional maupun akademik yang lebih "
        "berbobot dalam bidang informatika dan komputer, maka sejak tanggal 8 Juni 1992, berdasarkan "
        "Surat Keputusan Direktorat Jendral Pendidikan Tinggi Departemen Pendidikan dan Kebudayaan RI "
        "Nomor 262/DIKTI/Kep/1992, AMIK AKAKOM diubah bentuknya menjadi Sekolah Tinggi Manajemen Informatika "
        "dan Komputer (STMIK) AKAKOM yang membuka program sarjana dan program diploma..\n\n"</string>
    <string name="visi">"STMIK AKAKOM mempunyai visi untuk menjadi perguruan tinggi unggulan dalam bidang teknologi informasi "
        "yang bertumpu pada nilai-nilai dan etika kehidupan yang baik, benar dan universal untuk mewujudkan "
        "peningkatan taraf hidup bangsa. \n"
    </string>
    <string name="misi">"Adapun misi STMIK AKAKOM adalah melaksanakan Tridharma Perguruan Tinggi dalam bidang komputer dan "
        "teknologi informasi yang berorientasi kepada perkembangan ilmu pengetahuan, teknologi dan seni.\n"
    </string>
    <string name="sasaran">"Untuk mencapai 5 tujuan tersebut, perlu ditetapkan sasaran-sasaran yang dapat diukur "
        "ketercapaiannya. Sasaran yang dikelompokkan dalam 6 kategori :\n\n"
        "1.  Sasaran untuk mencapai kualitas Tridharma yang unggul.\n"
        "2.  Sasaran untuk mencapai tujuan terselenggaranya sistem pendidikan yang tanggap  terhadap perkembangan "
        "ilmu dan teknologi informasi dengan memadukan keunggulan akademik dan mutu profesi.\n"
        "3.  Sasaran untuk mencapai tujuan terselenggaranya penelitian untuk menghasilkan temuan baru, rekayasa, "
        "dan kajian yang berguna bagi pemberdayaan teknologi informasi dan hidup bermasyarakat.\n"
        "4.  Sasaran untuk mencapai tujuan pemasyarakatan teknologi informasi sebagai prasarana kehidupan modern "
        "bangsa Indonesia.\n"
        "5.  Sasaran untuk mencapai tujuan terbentuknya sumberdaya manusia yang memiliki kompetensi akademis dan "
        "atau profesional, yang beriman, bertakwa, mandiri, kreatif, dan berkemampuan meningkatkan kualitasnya "
        "secara berkelanjutan.\n"
        "6.  Sasaran untuk mencapai tujuan terwujudnya masyarakat modern yang berperan aktif dalam pembangunan "
        "nasional serta dalam membentuk masyarakat yang maju, adil dan sejahtera.\n"
    </string>
    <string name="tujuan">"Tujuan yang ingin dicapai STMIK AKAKOM adalah :\n\n"
        "1.  Terselenggaranya sistem pendidikan yang tanggap terhadap perkembangan ilmu dan teknologi informasi "
        "dengan memadukan keunggulan akademik dan mutu profesi.\n"
        "2.  Terselenggaranya penelitian untuk menghasilkan temuan baru, rekayasa, dan kajian yang berguna bagi "
        "pemberdayaan teknologi informasi dan hidup bermasyarakat.\n"
        "3.  Pemasyarakatan teknologi informasi sebagai prasarana kehidupan modern bangsa Indonesia.\n"
        "4.  Terbentuknya sumberdaya manusia yang memiliki kompetensi akademis dan atau profesional, yang beriman, "
        "bertakwa, mandiri, kreatif, dan berkemampuan meningkatkan kualitasnya secara berkelanjutan.\n"
        "5.  Terwujudnya masyarakat modern yang berperan aktif dalam pembangunan nasional serta dalam membentuk "
        "masyarakat yang maju, adil dan sejahtera.\n\n"
    </string>
    <string name="tautanList">ListView From Array</string>

    <string name="title">KUNJUNGAN INDUSTRI SMK UMAR FATAH KE STMIK AKAKOM</string>
    <string name="description">Seorang yang sangat tertarik dengan perkembangan teknologi dan antusias terhadap komunitas dan startup</string>
    <string name="tautan">Tautan Situs Resmi </string>



    <string name="news_one_title">KUNJUNGAN INDUSTRI SMK UMAR FATAH KE STMIK AKAKOM</string>
    <string name="news_one_desc">
        Yogyakarta, 21 November 2017-Perkembangan IT pada sebuah negara mampu meningkatkan kinerja  yang ada,
        sehingga negara tersebut bisa dikatakan sebagai negara maju. IT berperan penting dalam pendidikan,
        maka SMK UMAR FATAH mengadakan  kunjungan industri bagi siswa kelas 11 yang terdiri dari kompetensi keahlian Multimedia,
        Rekayasa Perangkat Lunak, dan Teknik Komputer dan Jaringan ke STMIK AKAKOM dengan jumlah peserta sebanyak 80 orang.
        STMIK AKAKOM merupakan sekolah  tinggi IT yang tertua di Yogyakarta dan institusi yang sudah terakreditasi B.
        Acara yang diselenggarakan di ruang presentasi tersebut dibuka oleh Ir. Totok Prawoto, M.M., M.T.
        dan dilanjutkan materi yang disampaikan oleh Bapak Kuindra Irianto tentang Arduino.
        Arduino sangat populer di dunia karena banyak  sekali pemula yang belajar mengenal robotika dan elektronika lewat Arduino.
        Kegiatan belajar yang berlangsung sampai tengah hari pun tak menyurutkan semangat para siswa SMK UMAR FATAH untuk belajar dan mengenal lebih dekat dengan STMIK AKAKOM. Dari kunjungan industri inilah siswa diharapkan dapat memberikan gambaran bagaimana
        teknologi berkembang dan teknologi yang dibuat dapat diwujudkan dalam  dunia nyata.
    </string>
    <string name="news_two_title">Kuliah Akbar Aksi Kebangsaan Perguruan Tinggi Melawan Radikalisme</string>
    <string name="news_two_desc">
        Kuliah akbar aksi kebangsaan perguruan tinggi melawan radikalisme ini dilaksanakan di Stadion Mandala Krida Yogyakarta,
        Sabtu (28/10/2017). Kuliah akbar ini diikuti dari berbagai universitas diseluruh provinsi DIY,
        ada sekitar kurang lebih 17.000 mahasiswa yang ikut berpartisipasi dalam kuliah akbar tersebut.
        Acara ini juga dihadiri oleh Gubernur DIY, Pimpinan Polri, TNI, dan Pimpinan dari Perguran Tinggi Se-DIY.
    </string>
    <string name="news_three_title">DevSummit 2017- Yogyakarta Dengan Tema “Github For Kids Jaman Now”</string>
    <string name="news_three_desc">Event Road To “DevSummit 2017” merupakan event yang diselenggarakan oleh Codepolitan dan Refactory.
        Event ini merupakan salah satu event pembuka untuk memperkenalkan kepada komunitas IT yang berada diseluruh Indonesia tentang DevSummit 2017.
        Event ini diadakan di tiga kota besar yaitu Jakarta, Bandung, dan Yogyakarta.
        STMIK AKAKOM terpilih menjadi tuan rumah diadakannya DevSummit 2017 untuk Kota Yogyakarta.</string>
    <string name="news_four_title">Kuliah TAMU Dengan Tema “Mencegah Paham Radikalisme Dengan Mengamalkan Pancasila”</string>
    <string name="news_four_desc"> Kuliah TAMU dengan tema “Mencegah Paham Radikalisme dengan Mengamalkan Pancasila”
        yang diselenggarakan oleh BEM STMIK AKAKOM, Sabtu, (14/10/2017).
        Kuliah tamu ini diselenggarakan di Ruang Presentasi Akakom dengan narasumber Drs. H. Muhammad Idham Samawi.
        Peserta dari kuliah tamu ini dihadiri oleh mahasiswa STMIK AKAKOM.
        Kuliah tamu dibuka oleh Ibu Syamsu Windarti selaku bidang kemahasiswaan STMIK AKAKOM.
 </string>
    //kontak_kami
    <string name="alamat"> Daerah Istimewa Yogyakarta  </string>
    <string name="address"></string>

    //about
    <string name="Apple"> Daerah Istimewa Yogyakarta  </string>


</resources>
