<resources>
    <string name="app_name">Akakom Mobile</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="app_title">STMIK AKAKOM JANTI</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_utama">Info dan Beria</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>

    //Tabbed Layout PRODI
    <string name="tab_text_1">Teknik Informatika</string>
    <string name="tab_text_2">Sistem Informasi</string>
    <string name="tab_text_3">Manajemen Informatika</string>
    <string name="tab_text_4">Komputerisasi Akuntansi</string>
    <string name="tab_text_5">Teknik Komputer</string>

    //Explain
    <string name="tab_ti">Teknik Informatika merupakan sebuah jurusan yang berada dalam lingkup STMIK AKAKOM</string>
    <string name="tab_si">Sistem Informasi merupakan sebuah jurusan yang berada dalam lingkup STMIK AKAKOM</string>
    <string name="tab_mi">Manajemen Informatika merupakan sebuah jurusan yang berada dalam lingkup STMIK AKAKOM</string>
    <string name="tab_ka">Komputerisasi Akuntansi merupakan sebuah jurusan yang berada dalam lingkup STMIK AKAKOM</string>
    <string name="tab_tk">Teknik Komputer merupakan sebuah jurusan yang berada dalam lingkup STMIK AKAKOM</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="tab_riwayat">"Dalam abad ke-20 ini dunia banyak diwarnai dengan berbagai kemajuan secara menakjubkan yang "
        "telah diciptakan oleh umat manusia, baik dibidang ilmu maupun teknologi. Menanggapi kondisi "
        "zaman seperti tersebut di atas, pada tanggal 30 Juni 1979 didirikan sebuah yayasan dengan "
        "nama Yayasan Pendidikan Widya Bakti, yang bertujuan mengembangkan dan menyebarluaskan "
        "informatika dan teknologi komputer di kalangan masyarakat indonesia melalui usaha pendidikan "
        "yang sistematis dan ilmiah. Yayasan tersebut mengelola sebuah akademi yang bernama Akademi "
        "Aplikasi Komputer, disingkat AKAKOM.\n\n"
        "Terhitung mulai 1 Maret 1983, Akademi Aplikasi Komputer(AKAKOM), diubah menjadi Akademi "
        "Komputer dan Informatika AKAKOM. Selanjutnya terhitung mulai tanggal 2 Mei 1985, "
        "nama Akademi Komputer dan Informatika AKAKOM diubah dan dibakukan menjadi Akademi Manajemen "
        "Informatika dan Komputer(AMIK)AKAKOM.\n\n"
        "Agar lembaga tersebut mampu menghasilkan tenaga-tenaga profesional maupun akademik yang lebih "
        "berbobot dalam bidang informatika dan komputer, maka sejak tanggal 8 Juni 1992, berdasarkan "
        "Surat Keputusan Direktorat Jendral Pendidikan Tinggi Departemen Pendidikan dan Kebudayaan RI "
        "Nomor 262/DIKTI/Kep/1992, AMIK AKAKOM diubah bentuknya menjadi Sekolah Tinggi Manajemen Informatika "
        "dan Komputer (STMIK) AKAKOM yang membuka program sarjana dan program diploma..\n\n"</string>
    <string name="visi">"STMIK AKAKOM mempunyai visi untuk menjadi perguruan tinggi unggulan dalam bidang teknologi informasi "
        "yang bertumpu pada nilai-nilai dan etika kehidupan yang baik, benar dan universal untuk mewujudkan "
        "peningkatan taraf hidup bangsa. \n"
    </string>
    <string name="misi">"Adapun misi STMIK AKAKOM adalah melaksanakan Tridharma Perguruan Tinggi dalam bidang komputer dan "
        "teknologi informasi yang berorientasi kepada perkembangan ilmu pengetahuan, teknologi dan seni.\n"
    </string>
    <string name="sasaran">"Untuk mencapai 5 tujuan tersebut, perlu ditetapkan sasaran-sasaran yang dapat diukur "
        "ketercapaiannya. Sasaran yang dikelompokkan dalam 6 kategori :\n\n"
        "1.  Sasaran untuk mencapai kualitas Tridharma yang unggul.\n"
        "2.  Sasaran untuk mencapai tujuan terselenggaranya sistem pendidikan yang tanggap  terhadap perkembangan "
        "ilmu dan teknologi informasi dengan memadukan keunggulan akademik dan mutu profesi.\n"
        "3.  Sasaran untuk mencapai tujuan terselenggaranya penelitian untuk menghasilkan temuan baru, rekayasa, "
        "dan kajian yang berguna bagi pemberdayaan teknologi informasi dan hidup bermasyarakat.\n"
        "4.  Sasaran untuk mencapai tujuan pemasyarakatan teknologi informasi sebagai prasarana kehidupan modern "
        "bangsa Indonesia.\n"
        "5.  Sasaran untuk mencapai tujuan terbentuknya sumberdaya manusia yang memiliki kompetensi akademis dan "
        "atau profesional, yang beriman, bertakwa, mandiri, kreatif, dan berkemampuan meningkatkan kualitasnya "
        "secara berkelanjutan.\n"
        "6.  Sasaran untuk mencapai tujuan terwujudnya masyarakat modern yang berperan aktif dalam pembangunan "
        "nasional serta dalam membentuk masyarakat yang maju, adil dan sejahtera.\n"
    </string>
    <string name="tujuan">"Tujuan yang ingin dicapai STMIK AKAKOM adalah :\n\n"
        "1.  Terselenggaranya sistem pendidikan yang tanggap terhadap perkembangan ilmu dan teknologi informasi "
        "dengan memadukan keunggulan akademik dan mutu profesi.\n"
        "2.  Terselenggaranya penelitian untuk menghasilkan temuan baru, rekayasa, dan kajian yang berguna bagi "
        "pemberdayaan teknologi informasi dan hidup bermasyarakat.\n"
        "3.  Pemasyarakatan teknologi informasi sebagai prasarana kehidupan modern bangsa Indonesia.\n"
        "4.  Terbentuknya sumberdaya manusia yang memiliki kompetensi akademis dan atau profesional, yang beriman, "
        "bertakwa, mandiri, kreatif, dan berkemampuan meningkatkan kualitasnya secara berkelanjutan.\n"
        "5.  Terwujudnya masyarakat modern yang berperan aktif dalam pembangunan nasional serta dalam membentuk "
        "masyarakat yang maju, adil dan sejahtera.\n\n"
    </string>
    <string name="tautanList">ListView From Array</string>
</resources>
